# REST API

* Это значит, что сервер предоставляет набор HTTP-методов (API) для взаимодействия с ним.

* Таким образом, современные приложения имеют раздельную архитектуру.

* Отдельно FRONT, который направляет запросы на REST-сервер, получает данные в формате JSON и как-то их отрисовывает.

* Это удобно, потому что сервер не зависит от реализации клиента (в отличие от MVC с Freemarker).

## Правила REST

* Используем глаголы - GET, POST, PUT, DELETE

* URL должны быть оформлены как ресурсы:

`GET /users/3/friends?age=25`

`GET /users/3/delete` -> `DELETE /users/3`